%@metapost:3thalesexo57.mp
%@Auteur:François Boerkmann\par
\begin{multicols}{2}
  Les droites $(EH)$ et $(FG)$ sont sécantes en $I$.\\
  On donne les longueurs suivantes: $IE$=6; $IF$=4,8 et $IH$=10.
  \begin{myenumerate}
  \item Justifie que le triangle $IGH$ est un agrandissement de
    $IFE$.\\Donne le facteur d'agrandissement $k$.
  \item Calcule la longueur $IG$.
  \item Calcule les longueurs $FE$ et $HG$.
  \end{myenumerate}
  \columnbreak
  \includegraphics{3thalesexo57-1}
\end{multicols}